\chapter*{Conclusion générale et perspectives}
\fancyhead[R]{\textit{Conclusion générale et perspectives}}
\addcontentsline{toc}{part}{Conclusion générale et perspectives}

Ce travail a été réalisé dans le cadre de notre projet de fin de cycle master en Génie logiciel. Il consisté en l'élaboration d'un système de pointage a empreinte barométrique constituer d'une application web et d'une pointeuse barométrique. Ce système est destiné aux PME voulant avoir un système de gestion de pointage automatiser afin de réduire le coût et le taux d'erreurs lier a la gestion des heures de travaille des employés.

Grâce à un processus de développement, nous avons pu effectuer une spécification et une analyse des besoins des utilisateurs, ainsi dégager les principaux acteurs et cas d'utilisation pour réaliser les différents diagrammes à savoir les diagrammes de cas d'utilisation et de séquence système, puis nous avons conclu cette phase en produisant des maquettes du système à réaliser. La phase de conception une fois terminer nous a permis de générer l'ensemble des diagrammes et de la documentation nécessaire pour commencer la réalisation de l'application à savoir les modelés du domaine,  les digrammes de classe participantes, les diagrammes de séquence, les diagrammes de classes conception, ainsi que le modelé relationnel. Enfin, nous avons abordé la dernière phase aisément grâce au travail élaborer dans les phases précédentes. Nous avons pu ainsi utiliser les différents outils et plateformes(python, C, Django, MySQL,  Bootstrap, SASS, Arduino, etc.) pour implémenter notre solution que nous avons dotée d'une identité graphique reflétant le domaine d'activité de celle-ci.

La réalisation de la partie matérielle s'est fait au fur et à mesure de l'avancement du projet. N’étant pas des professionnels du domaine électronique nous avons consacré beaucoup de temps pour la maîtrise et l'apprentissage des bases de ce domaine. pour élaborer une pointeuse biométrique en combinant différents composants (module ESP32, capteur d'empreinte DY50, écran OLED, etc.)   

'ATTime', est une application web qui ne permet pas seulement au responsable d'avoir accès aux informations de pointage et de présence des employés en temps réel, mais elle permet aussi d'établir des plannings de façon dynamique et de les affecter aux collaborateurs concernés, de déléguer la supervision d'un groupe d'employés grâce au rôle de manager et d'avoir une base de données contenant toutes les informations pertinentes à propos du personnel en plus de leurs informations de pointage. Tout en identifiant de manière unique et infaillible chaque individu lors de son entrée ou sortie de l'entreprise grâce à la pointeuse.   

Malgré tout le travail fourni, nous sommes conscients que plusieurs aspects de notre système peuvent et doivent être améliorés. On peut citer à titre d'exemple l'optimisation du code pour permettre une meilleure exploitation des ressources matérielles.
En guise de perspective nous aspirons à enrichir l'application web avec d'autres fonctionnalités telles que la génération des bulletins de salaire en fonction des heures de travails et un système de ticket multicanal, concernant la pointeuse biométrique nous souhaitant, pouvoir la rendre totalement mobile en y intégrant une batterie rechargeable, un traqueur GPS dans le but de pouvoir enregistrer la position du pointage en plus de l'identifiant de l'employé ainsi que son horodatage, chose qui serait utile pour les entreprises ayant des employés mobiles ou des lieux de travaille temporaire tél que les chantiers par exemple.  

