\begin{titlepage}
\newpage
\pagestyle{fancy}      
\lhead{}  
\chead{}     
\rhead{}     
    
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

\chapter*{\hrulefill ~~\textbf{Remerciements}~ \hrulefill}
\paragraph{}
\paragraph{}
\large

Nos remerciements s'adressent à notre encadrant Monsieur AKILAL, pour avoir
accepté de diriger ce travail. Son soutien, sa clairvoyance, ses compétences, 
ainsi que son infinie disponibilité nous ont été d'une aide inestimable.

\paragraph{}

Nous remercions également M$^{me}$ Siham BOUCHELAGHEM et M$^{me}$ Sofia
ZEBBOUDJ, pour leurs disponibilité, leurs gentillesse, et leurs précieuses
directives tout au long de la réalisation de ce travail.

Qu'ils puissent trouver dans ce travail le témoignage de notre sincère gratitude
et de notre profond respect.

\paragraph{}

Nous tenons également à remercier sincèrement les membres du jury; Monsieur Farid
KACIMI, et M$^{me}$ Sofia ZEBBOUDJ; qui nous font l’honneur d'évaluer ce travail.

\paragraph{}

Nous remercions également nos familles et amis pour leur soutien permanent qui
nous a été bien utile.

\paragraph{}

Nous remercions tout particulièrement Monsieur BELAID Yacine pour nous avoir
consacré de son temps, afin de nous aider dans la réalisation de la pointeuse 
biométrique.

\paragraph{}

Dans l’impossibilité de citer tous les noms, que tous ceux qui ont contribué de
près ou de loin à la réalisation de ce travail trouvent ici l’expression de notre 
sincère gratitude.  

\thispagestyle{empty}		

\end{titlepage}	
